2020年仲有冇人仲用緊Canon 5D mark II?

早排執倉搵到部2008年買既Canon 5D mark II,加支1代24-105仲得到,拎左出黎用一用

仲用緊
不過等緊r5,r6

淨係影人像既話 , 一支24-105 加支35L 應該唔會輸

Kai 同Lok 指定嘅Camera of the decade.

其實 2003-2004年開始，影 still image 嘅數碼相機開始成熟，even 今時今日拎部 350d 影完擺上 ig 都仲見得下人

其實又唔係買器材送技術
只要岩主題需要既技術夠用
一樣影到好相

只係FF 入門都好貴

我以前用D810 買埋岩同焦段 閒閒地都3雞野
如果學習影相 呢個4000蚊樓下組合比小朋友學習係幾好

2000幾蚊係抵玩，色又靚，比較大嘅問題係單點對焦再移點，靜態攝影完全無問題，但想好少少嘅對焦比多2000幾蚊，4000幾5000蚊買5d3對焦準少少好d

我用400D同新相機比 (600D, EOS M etc)，400D個色青青地睇落有啲怪
只要係個色調加少少magenta就無問題, 原裝標準profile對比太高, 影RAW或者Neutral就ok
所以我諗5D2應該係完全用得到

不過舊機最大問題係用CF card
600D有SD card, 基本上同今時今日買既相機用落差唔多

用緊呀so far 無乜問題